深圳GDP超越廣州 分析：廣州說粵語排斥外人

初到一座城市，必然要先看看它對外來人口的包容性。網友＠茶武此人 發帖稱：在這塊，深圳比廣州的吸引力要大得多！

廣州本地大學遍地，本地畢業生留在廣州的很多，低素質的人很難留下來，創業做小生意很難生存，本來廣州的各種政策就帶有岐視性，排斥外地低素質的人進入。

網友＠點贊之交 深有感慨：在廣州上班，公司同事們分成了兩群人，在吃飯的時候，下班的時候等等你都會發現大部分都在講粵語。而深圳主要是外地人構成的地方，除羅湖外，福田南山以及寶安主要地區等區域基本聽不到粵語的聲音。

而且大家都是打工的，同事之間會產生一種互相幫助，“同命相憐”的感覺，很容易打成一片，有一種歸屬感，這在廣州與粵語文化圈的人是很難產生的。

深圳有些兩極分化，可能是創業環境好一些，城市的政策也相對公平一些，因為深圳幾乎都是外地人，無法排外，低素質的，小生意的人很多，高素質的人更多，個人感覺深圳研究生和海歸一類的人要比廣州多得多，還有很多外省過來的名牌大學生，這方面廣州的吸引力差得多了吧。

咁勤力開足兩個一模一樣既post呀

廣州所有大機構都係講普通話

明明係普通話壓制緊廣州話

調轉黎講